（突發）山神襲港

熱帶低氣壓山神升級至熱帶風暴，而且進一步逼近香港，在今早（7月17日）11時，位於香港之東南約430公里，即將闖入400公里範圍內，時速40公里。中心附近最高持續風速，由今早8時的每小時 55 公里，增強至每小時 65 公里，「升呢」成熱帶風暴。

天文台預計，山神會在今日迅速向西橫過南海北部，移向海南島至雷州半島一帶。按照現時預測路徑，山神在下午二時前仍與香港保持一定距離，預計本港風力不會顯著增強，二時前改發三號強風信號的機會不大，但在下午稍後至晚上，會視乎本港的風力變化考慮是否需要發出三號強風信號。

天文台呼籲市民採取防風措施，保持渠道暢通，並檢查門窗有無損壞；準備前往廣東、澳門、離島或本港偏遠地區的市民請注意，行程可能因天氣改變而受影響；正在外海的漁船及馬力較小的船隻，應盡快駛往避風位置，並妥善繫泊；建造業及物業管理從業員應檢查及綁緊室外的懸空裝置和臨時搭建物，以及採取防風措施；請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關熱帶氣旋的最新消息。

全能到仆街😨😨😨

攻擊力強

星期四、五有好重要事情，打10號都無所謂，千萬不要大風大雨

唔會打八號啦